成報 : 台灣變天 防範習近平狗急跳牆

台灣總統蔡英文以破紀錄817萬票贏得2020年總統大選，大勝對手國民黨韓國瑜，而民進黨在立法院更繼續完全執政。台灣變天，中共這家「百年老店」，伎倆千載不變，總是「胡蘿蔔」(奬賞)與「大棒」(懲罰)並施，中共總書記習近平主理下的對台政策，只會愈趨強硬，相信會滲透更多的情報人員煽動及分化台灣人民，而今次韓國瑜得票552萬票，這批「鐵膽韓粉」必須加以嚴防。繼香港反修例風波，習近平已苦無招數應對，如今台灣大選再掀起「抗共」情緒，已失去台灣及香港的民心，特別是年輕人，他隨時狗急跳牆，奇招亂出，台灣必須提防，而海外國家也高度關注，注視中國的一舉一動。

今次大選投票率高，而且不少海外台胞及年輕人堅守台灣民主的心志堅定，湧往投票，選民用選票清晰表達「抗共」的意向，不會被威嚇，狠狠地給中共摑一記耳光，也證明中方沒法成功干預台灣大選。在蔡英文當選後，中共官媒的反應一如既往，採取抺黑手段，諉過他人，批評蔡英文借香港局勢煽風點火，並稱台灣大選很大程度上受到「外部暗黑力量的操控」，可見中共氣急敗壞。

其實，這股「暗黑力量」正是中共，若非千方百計要捧韓國瑜登選場，並高調款待訪問大陸及港澳，根本不會曝露了這「韓氏滲透大計」，難怪外界揶揄中共是國民黨的豬隊友。

習近平去年突然重申「不排除武統台灣」立場，接着軍機、航艦擾台，禁止自由行中國遊客赴台，強挖台灣邦交國，企圖施壓台灣，但恰好弄巧成拙，把蔡英文塑造成為對抗獨裁中國的民主範例，適逢香港爆發反修例運動，
蔡英文一再表明「台灣絕不能成為今日香港」，台灣人也親眼目睹了「一國兩制」在香港的失敗。這些碰巧時機，就被中共當作是諉過「外部勢力」的藉口；若果假如這論證成立，豈非香港特首林鄭月娥是「台灣蔡英文的間諜」，暗推修訂《逃犯條例》來「協助」蔡英文，以至與美國等海外國家聯手打擊共產黨威信？我們相信林鄭第一個跳出來反對此說法吧！

習近平的管治已失控，地位充滿變數，無法向中國內地民眾交代，不可能正面看待蔡英文當選後釋出的善意。在此情況下，不排除他會狗急跳牆，藥石亂投，但我們估計習近平直接以軍力涉入對台事務的可能性也不大，因為他不敢，也恐懼招致世界其他國家對中國施以制裁與報復。因此，習近平極可能持續既有方針，繼續文攻武嚇，限縮台灣國際空間而已。

中共必會是「胡蘿蔔」(奬賞)與「大棒」(懲罰)並施，習近平相信會滲透更多的情報人員煽動及分化台灣人民，而今次韓國瑜得票552萬票，台灣民眾必須對這批「鐵膽韓粉」必須加以嚴防。在香港反修例風波，就屢次出現這招數，例如扮「黑衣人」及「勇武者」，在網絡及行動上分化真正的示威者。

中共在去年香港區議會選舉及今年台灣大選連吞兩次敗仗，習近平最近應氣上心頭，睡不安穩了。

成報又扮白臉

光頭魚利用價值已失，支共又自己都就嚟爆煲，而家仲會唔會幫高雄發大財？

習近平的管治已失控，地位充滿變數，無法向中國內地民眾交代，不可能正面看待蔡英文當選後釋出的善意。在此情況下，不排除他會狗急跳牆，藥石亂投，但我們估計習近平直接以軍力涉入對台事務的可能性也不大，因為他不敢，也恐懼招致世界其他國家對中國施以制裁與報復。因此，習近平極可能持續既有方針，繼續文攻武嚇，限縮台灣國際空間而已。

講得出呢句野就知篇野戇鳩
習大大做嘅野洗撚同民眾交代？

前晚點票果陣6PM-8PM
幾驚中共射導彈去台灣, English每拉開票數, 都覺得中共會發爛渣

叫你捉鬼呀傻西

咁大膽

成報鬧中国偉大領導人習總係狗？

你地打啦好悶啊.jpg

江派

[quote]他隨時狗急跳牆，奇招亂出

亂出嗰啲叫昏招

奇招係指所謂嘅「武統」？

習近平狗

應該改為「黨中元老」交代

武統未